Hun gunst nam toe; ze konden niet worden gespaard; Sir John wilde niet horen dat ze gingen; en ondanks hun talrijke en lang gearrangeerde opdrachten in Exeter, ondanks de absolute noodzaak om terug te keren om ze onmiddellijk te vervullen, wat wel zo was in volle kracht aan het einde van elke week, werden ze overwonnen om te blijven bijna twee maanden in het park, en om te helpen bij de gepaste viering van dat festival dat een meer dan gewoon aandeel privé vereist ballen en grote diners om het belang ervan te verkondigen.
Hoofdstuk 1 Hoewel mevrouw Jennings de gewoonte had om een ​​groot deel van de uitgaven te doen het jaar in de huizen van haar kinderen en vrienden, ze was niet zonder een vaste woonplaats van haarzelf.
Sinds de dood van haar man, die had met succes verhandeld in een minder elegant deel van de stad, dat had ze woonde elke winter in een huis in een van de straten bij Portman Plein  Op weg naar dit huis, begon ze bij de nadering van januari tot verander haar gedachten, en daarheen op een dag abrupt en zeer onverwachts door hen, vroeg de oudste mevrouw Dashwood om haar te vergezellen.
Elinor, zonder de wisselende gelaatskleur van haar zus te observeren, en de geanimeerde blik die geen onverschilligheid uitsprak over het plan, onmiddellijk gaf een dankbare maar absolute ontkenning voor beiden, waarin ze zichzelf geloofde om hun verenigde neigingen te spreken.
De beweerde reden was hun vastberaden beslissing om hun moeder op dat moment niet te verlaten Jaar:  Mevr.
Jennings ontving de weigering met een verrassing, en herhaalde haar uitnodiging onmiddellijk.
"Oh, Heer!
Ik weet zeker dat je moeder je heel goed kan sparen, en ik smeek het je zult me ​​begunstigen met je gezelschap, want ik heb er mijn hart op gelegd het  Stel je niet voor dat je enige overlast voor me zult hebben, want ik zal het niet doen stel mezelf helemaal uit mijn weg voor jou.
Het zal alleen Betty sturen door de coach, en ik hoop dat ik dat kan veroorloven.
Wij drie zullen het kunnen ga heel goed in mijn stoel; en wanneer we in de stad zijn, als je het niet leuk vindt om te gaan waar ik ook heen ga, goed en wel, je mag altijd met een van mijn gaan dochters.
